% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=3d2f9&id=2N41-1&n=2&d=10&s=3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Factoriser
% @Titre  Factorisation facteur commun
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Factoriser les expressions suivantes.
  \begin{enumerate}
 \item $=(2x+2)(3x-2)-(2x+2)(4x-4)$
  \item  $=x(x-3)-4(x-3)$
   \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}[itemsep=2em,label={}]
    \item $ A= x(x+3)+4(x+3)$.\\
    On remarque que $(x+3)$ est un facteur commun.\\
    $\phantom{ABC}={\color{blue}\boldsymbol{x}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}+{\color{blue}\boldsymbol{4}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}$\\
    $\phantom{ABC}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x+4)}}$\\
    \item $ B= x(3x+2)+5(3x+2)$\,\,On remarque que $(3x+2)$ est un facteur commun.\\
    $\phantom{ABC}={\color{blue}\boldsymbol{x}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}+{\color{blue}\boldsymbol{5}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}$\\
    $\phantom{ABC}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x+5)}}$\\
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Factoriser, c'est transformer une somme en un produit.\\
  On cherche un facteur commun.\\
\end{Indice}
\begin{Reponse}
  \begin{enumerate}[itemsep=2em]
    \item $ ={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x+4)}}$
    \item $ = ={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x+5)}}$\\
  \end{enumerate}
\end{Reponse}